首爾市長提醒韓國民眾不要歧視中國人：「中國人不是代罪羔羊。」

韓國武漢肺炎疫情嚴峻，韓國外交部長官康京和23日在世界衛生組織（WHO）日內瓦總部會晤世衛祕書長譚德塞，雙方討論攜手對抗疫情。

韓國聯合新聞通訊社報導，康京和向譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）說明韓國確診者驟增的情況，以及傳染病預警升到最高級別「嚴重」的防控現狀。報導指出，譚德塞表示，韓國擁有戰勝中東呼吸症候群（MERS）的經驗，堅信韓國也能克服新冠疫情。

譚德塞也指出，世衛組織制定冠狀病毒疾病戰略準備和回應計畫（SPRP），藉此支援衛生系統薄弱的國家，希望韓國也給予支持。報導說，康京和會後前往世衛組織戰略衛生行動中心（SHOC），聽取有關監督協調防疫合作的簡報。

另外，由於韓國疫情趨於嚴峻，韓國總統府青瓦台官網「國民請願」欄目已有超過76萬人數，連署要求政府「全面禁止中國人入境」。

首爾市長朴元淳今天接受廣播電台訪問時，呼籲韓國民眾不要因為疫情而對中國民眾有先入為主的歧視作為。他說：「當感染病傳播開來時，我們會攻擊特定集團或特定社會，拿他們來當代罪羔羊，但這不是為防疫感染病的根本態度。」

樸元淳在會上表示，社會上有一部分人對中國留學生有反感和警戒之心，這其實和新型冠狀病毒一樣，是我們需要克服的另一種病毒。

邊個先係罪魁禍首？

韓豬

唔係代罪羔羊，係罪魁禍首

左膠大愛撚改不了吃屎

啱呀，因為泡菜同支那差冇幾

香港學生在韓國大學戴口罩被趕出課室

韓國衛生習慣驚人？嗯？上廁所不用洗手啊！

其實一邊叫唔好歧視一邊封關先係識玩

麻煩各位朋友, 幫手發這個聯署出去, 幫手找人簽
這個聯署是請求白宮要求youtube解釋為什麼限制談及武漢肺炎的題目? 為什麼限制言論自由? 希望大家幫手發出去, 因為被黃標了, 會影響收入, 是中共打壓言論自由的手段之一, 不可以就這樣被人打壓

Google is censoring legitimate YouTube videos about the new coronavirus in China

另外這個國際聯署反對Youtube限制言論自由
麻煩都簽埋

韓國大鑊喇
失敗既開始就係同譚德塞討論對抗疫情

仲想奶共？呢條撚樣準備落台啦！

同日本政府一樣愚昧

始作俑者俾你講到代罪羔羊都幾犀利

佢哋唔係代罪羔羊呢個係啱呀
因為佢哋係始作俑者吖嘛

係要歧視習近平！！！！！！

唔歧視得贏國人但可以歧視中東人

食野味先有武漢廢炎丫麻

佢地有無諗過繼續咁左膠大愛落去真係爆發啲人會對共產黨愈黎愈反感
會搞到啲當地啲右翼彈起令到反共成為大潮流
如果真係比疫情搞到民不聊生社區大爆發個個都會衝出黎反共反得愈勁愈多票

罪魁禍首點會係代罪羔羊

咁撚大愛，去武漢幫下手先講啦

岩岩想講

本身唔關事先係代罪羔羊

睇肥仔就知閂門閂得咁快

支那人才是
關中國人(指中華民國國民)咩事

因為中國人係始作俑者

整韓版比佢地用

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

撚樣，排埋你啊

唔係代罪羔羊
係殺人兇手啫

中國人不是代罪羔羊 他們是罪魁禍首

抄左佢啦

[不服來辯] 崇日= 藍絲廢老，崇韓= 勇武真線真手足

其實官方越係咁講，然後個案又不斷上升嘅話，國民係會更加憎中国人，會演變成民間排中行動

韓國政府都係病毒
世衞都係病毒

你老母韓國狗官奶撚爆支那個閪啦，奶完你估唔會病呀？塊閪臭架

梗係唔係代罪啦！係原罪呀！

中共係

唔係代罪羔羊不過係始作俑者

死到臨頭都唔知驚，台灣同澳門都驅逐支那人先穩定個疫情

睇嚟果然真係冇錯 好快會世界末日

冇架啦 民間已經排中

中共同共黨人民應該走唔甩

垃圾政府

挑 講嘢咁似大s細s嘅

唔係叫你 歧視，係叫你保護自己人民

係病原體

死到臨頭都未知咩事
xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx
關於黃色經濟圈 我有兩個大膽嘅想法

日韓一擔擔

崇日狗

對呀，人民幣真香

連登仔係唔係已經唔識正字

對佢哋黎講係要對準政權

香港人劍指黑警同支那人郁都可以理解

首爾

中國人就係豬，韓國人殺左佢割佢個頭去示眾最好

譚囝：沒事兒沒事兒

仲同譚德塞傾
呢個時候梗係我做嘢唔使你教啦

但可以捕獵支那狗

其實公關係咁架啦
唔通鬧爆中國咩
中國口交部都唔會咁啦

不要歧視病人
要同佢地擁抱

我冇讚過日本喎
日本一樣奶支 之前仲話預期中日元首會見面
奶支議員係咁送口罩、PPE畀支那 自已都搞唔掂仲幫人

佢又分得幾開
共產黨同中國人

條非洲垃圾好柒煩
日日提我哋努力歧視中蟈人

岩

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

支那控制得好好，一切都係你南韓既錯

左膠害死全世界

係罪魁禍首

可以重現歷史
華人與狗不得內進